Üks tuhat üheksasada üheteiskümnendamal aastal kahekümnendamal januari kuu päewal ilmus Loona wallast Tõrise külast talumees Toomas Adu p. Tõnsau ja palus järgmist suusõnalist testamenti kohtu aktiraamatusse üles wõtta: Mina annan pärast oma surma oma päralt olewa talukoha Muga N2, mis seisab Loona wallas Tõrise külas Piila kroonu mõisa järele oma naesele Tiina Tõnsau'le ühes kõige liiguwa warandusega ja liikumata warandusega igaweseks omanduseks. Minu poeg Jaen saab kaks jagu tuuleveskit ja poeg Adu ühe jau, tütred saawad Wiu ja Miina kumbki kakskümmend rubla. Minu poolt 1910 a. 4 webruaril tehtud testament mis akti raamatusse N7 alla on sisse kirjutud, kautab tänasest päewast jõu. Tomas Tõnsau
1911 a. 20 januari kp. Loona walla kohus tunnistab, et seesinane suusõnaline testament mis akti raamatusse I j. N2 alla sisse kirjuted, on Loona wallas Tõrise külas elutsewa talumehe Toomas Adu p. Tõnsau poolt kokku seatud, kes kohtule palelikult tuntud on ja kes selge mõistuse ja mõtte juures oli, kus juures kohus ka õigeks tunnistab, et seesinane testament on testamendi tegijale ette loetud, kes seda omaenese allkirjaga kinnitas.
